Q: Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования  
A: Экранирование - способ использовать специальные символы, как обычные. Например, хотим добавить в строку кавычки: \", слэш: \/